「稍長」經過多次抗爭的經驗之談，大家要有策略行事

本人絕不支持犯法行為，但見到咁多抗爭人士出黎抗爭，想做下學術討論，想大家發表下意見，究竟抗爭者點樣可以延長抗爭時間、造成有效抵抗？

經過琴晚，我相估抗爭者，明白烏合之眾同一盤散沙係好易比人打巢同衝散。無大台原意係方面，化整為零，但絕不是變成散沙。

前題：
人數抗爭者比警察多
警察比抗爭者裝備精良
好多環境都係抗爭者比警察輕易以少驅散，最後包圍拘捕
抗爭者一定要提升警察鎮壓風險，先可以構成有效對抗

目標：
長期佔領金鐘立法會周圍，阻止二三讀通過

1. 戰略
遊擊戰：
因為雙方勢力差距大，所以應該化整為零。
所以撤退係常態，但留意每次撤退，盡量搵到新既地方做佔領
遊擊戰既宗旨係要令差佬疲於奔命
當和平既時候，可以諗點樣將行動升級（例如佔領建築物、堵路），因為你既等待，就等如坐以待斃，等差佬增援去拉你

陣地戰：
首先大家要接納個事實，抗爭者係無法同警察正面對抗。
抗爭者只能做到拖延時間，避免警察快速佔領據點。
所以抗爭者佔領地方時，應該加強建築，整合鐵馬、垃圾筒。
可以嘗試拆部分鐵枝和硬物，放置起鐵馬附近。令警方唔敢輕易衝鋒驅散。
一定要令警方佔領同衝鋒（例如是速龍衝鋒）造成傷亡，咁樣警方先會評估下次進行類似行動既風險（但我絕不支持咁做，因為是非法的）。
我再講多次：一定要提升警方既衝鋒風險，否則警方會習慣用小部分人就已經驅散到你抗爭者。
記住，抗爭者要邊戰邊退，撤退時拉開距離，一路投擲增加警方傷亡（唔好埋身比差佬拉到，有同伴比抓記住拉佢逃走），同時諗定應該要去邊個出口重新集結。

衝擊：
大家千祈唔好屌衝擊，因為衝擊係可以突破警方防線。
有效既衝擊未必係成功突破警方防線，最起碼係可以令警方要增援，拉薄其他戰線警力。
所以如果無包袱既，應該邀請更多人參與，企前排，但要留意自己既保護（小心胡椒）。
有包袱既，企起較後位置，如果前面唔夠衝，仲要比差佬拉緊，就要拉走有機會比人捉左既人
因為每次有人被捉，下次前線就會少左勇士企前。
突破成功後，要立即建立鐵馬陣等，以防警方快速返黎反佔領

大台指揮：
唔好一味屌大台，大台優勢係容易集合資訊，統一指揮。
我地應該鼓勵資訊傳播，但拒絕散佈恐慌，保持消息互通。
知道差佬邊到黎，退去邊到，邊到要突破。

2. 戰術：好好利用鐵馬陣
基本：倒三角擺可以防止警察容易拆走，水馬唔好倒水

菱形陣
四個鐵馬變成菱型，可以用之推衝向警方防線，因為警方普遍使用一排推進（速龍衝鋒例外），當警方逐步推進，用長盾時，就可以用黎衝擊防線，突破警方一線陣營

鐵馬枝
記住一腳踩鐵馬已經可以取出鐵枝，抗爭者手持鐵枝可以增加威嚇作用，增加警方佈署
投擲鐵枝以造成警方傷亡，提升警方風險
所以抗爭者可以拆左出黎就放起鐵馬附近，應對警方衝擊

應對水炮車
要搵建築避，空地等如人對坦克，所以唔好以為空地睇到四周就安心，有咩事記住匿起建築附近，搵野掩護

有無經驗人士繼續分享你既睇法？
我相信起到講既野都絕不支持同參與昨晚同未來既非法行動，大家一齊黎做下學術討論同分析
大家千祈唔好起612做以上任何有關既衝擊同非法行動，因為係犯法的。

有人用棍拍野deam beat 既時候唔好劣
一齊叫同一句口號加士氣避免士氣此消彼長
有心理學背後原理

認同樓主，因為而家義士代價太高，有機會受傷，又有法律風險
黑警因為睇中你示威者太和平，先至勇武你咁多，可以以少勝多
所以義士必須要提升武力力度，先可能做到多突破同埋令班黑警要反佔時造成顧忌。
（學術討論ONLY，本人支持和平請願行動）

可否參考下太陽花點做?
雖然大家睇唔起台仔
但無疑佢哋的確比較有經驗

重點：人多
人少就直接散算啦

2019年嘅6月9號都仲可以見到前線有人同黑警依依哦哦, 叫佢哋回頭是岸, 歸依我佛, 呢d心態無得頂

要佔領點樣游擊啊

參考韓國農民黎香港示威
1000人都搞到好有威脅

你覺得呢？
佔領立會就真係未必用到遊擊
但佔附近主要幹道應該ok

冇人冇得揀 得游擊
游擊就唔好諗佔領
佔領係要死守
游擊講流動性

香港人冇服過兵役 好難搞

無錯
佔領都係拖下時間
引差佬黎增援 拉薄同散差佬戰線
同埋期望差佬黎反佔領過程可以造成差佬傷亡

走住黎屌 講就識講 冇人會咁做 法國人都玩走住後屌

水馬唔倒水點搬，重到仆街

唔掠奪資源根本冇得打

造成傷亡又有咩用？
你打完後面重有老解。

最撚慘係比埋位人入你暴徒。

香港人係知識份子。緊係玩經濟戰啦。
人地又無位入你，重要政府死穴係經濟差。
你對港元前景如何啊？銀行多唔多錢？好鍾意返工？

韓農夠膽還拖夠膽搶裝，成班學生唔夠膽都算，無晒人指揮佢地係唔識做，但e家所有指揮都坐緊，除非有人帶領，如果唔係散沙咁根本咩都做唔到

人地韓國佬本住必死,打死把就,唔怕拉,俾人拉到係光榮
香港班勇無仔得把口,個個怕死怕比人拉,出事就正係識怨人唔撐,屈人督灰
出黎99.9萬人就係知無料到,心淡散水

依家d社運越做越差
早十幾廿年個班堅個呢班,圍鳩董建華未撚衝,嚇到黑警已經企埋一邊